consultaBono=select * from bono
consultaBonoEspecifico=select * from bono where correoUsuario=? and tipo=?
updateBono=update bono set sesion=?,fechaCaducidad=?,correoUsuario=?,tipo=? where idBono=?
insertBono=insert into bono (sesion,fechaCaducidad,correoUsuario,tipo) values(?,?,?,?)
deleteBono=delete from bono where idBono=?
consultaReservaInfantilBono=select * from reserva where dificultad = 'INFANTIL' and idBono= 
consultaReservaAdultoBono=select * from reserva where dificultad = 'ADULTO' and idBono=
consultaReservaFamiliarBono=select * from reserva where dificultad = 'FAMILIAR' and idBono=
updateReservaBono=update reserva set duracion=?,precio=?,descuento=?,fecha=?,nombrePista=?,dificultad=?,ninos=?,adultos=?,idBono=? where correoUsuario=?
insertReservaBono=insert into reserva (correoUsuario,duracion,precio,descuento,fecha,nombrePista,dificultad,ninos,adultos,idBono) values(?,?,?,?,?,?,?,?,?,?)

consultaKart=select * from kart
consultaKartID=select * from kart where idKart=?
consultaKartPista=select * from kart where nombrePista=?
updateKart=update kart set tipo=?,estado=?,nombrePista=? where idKart=?
insertKart=insert into kart (idKart,tipo,estado,nombrePista) values(?,?,?,?)

consultaPista=select * from pista
consultaPistasLibres=select * from pista where estado=? and dificultad=?
consultaPistaNombre=select * from pista where nombrePista=?
updatePista=update pista set estado=?,dificultad=?,maxKarts=? where nombrePista=?
insertPista=insert into pista (nombrePista,estado,dificultad,maxKarts) values(?,?,?,?)

consultaReservaInfantil=select * from reserva where dificultad = 'INFANTIL' and idBono IS NULL
consultaReservaId=select * from reserva where correoUsuario=? and fecha=? and nombrePista=? and duracion=? and dificultad=?
updateReserva=update reserva set duracion=?,precio=?,descuento=?,fecha=?,nombrePista=?,dificultad=?,adultos=?,ninos=? where idReserva=?
insertReserva=insert into reserva (correoUsuario,duracion,precio,descuento,fecha,nombrePista,dificultad,ninos,adultos) values(?,?,?,?,?,?,?,?,?)
consultaReservaAdulto=select * from reserva where dificultad = 'ADULTO' and idBono IS NULL
consultaReservaFamiliar=select * from reserva where dificultad = 'FAMILIAR'  and idBono IS NULL
deleteReserva=delete from reserva where correoUsuario=? and fecha=? and nombrePista=? and duracion=?

consultaUsuario=select * from usuario
consultaUsuarioEspecifico=select * from usuario where correoUsuario=?
updateUsuario=update usuario set nombre=?,apellidos=?,fechaInscripcion=?,fechaNacimiento=? where correoUsuario=?
insertUsuario=insert into usuario (correoUsuario,nombre,apellidos,fechaInscripcion,fechaNacimiento) values(?,?,?,?,?)